{
    "question": "Sandangan yang ditulis di bawah aksara\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pasangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf klo salah.. </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jieun-kalimat-tina-kecap-ieu-di-handap-aimah-bsakola-banu-ini-b-173",
            "question": "Jieun kalimat Tina kecap ieu di handap\r\na.imah\r\nb.sakola\r\n\r\nBanu ini bahasa sunda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.imah:abdi tidur ti Imah</p><p>b.sakola:abdi ti sakola keur diajar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#semogamembantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abi di imah keur ulin jeung adi abi</p><p>adi abi keur di sakola </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-naon-ari-anu-di-sebut-gunung-bitu-30-sebutkeun-3-kadaharan-465",
            "question": "28. Naon ari anu di sebut gunung bitu?    30. Sebutkeun 3 kadaharan urang sunda!\r\n31.Jieun kalimah make kecap,sasapu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>28. gunung meletus</p><p>30. peuyeum, rangginang,kicimpring</p><p>31. eh budi eta atuh sasapu kelas,pan jadwalna kamu piket ayeuna teh</p><p></p><p>semoga membantu,tetap semangat dan selalu sehat!!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhang-kang-gunane-kanggo-nyigeg-aksara-hr-lan-ng-utawa-138",
            "question": "Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku    A panyigeg wanda\r\n B wignyan\r\n C wyanjana\r\n D swara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>wangsuli</strong><strong> </strong><strong>pitakon</strong></p><p>Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku</p><p></p><p>A panyigeg wanda \u25cf</p><p>B wignyan</p><p>C wyanjana</p><p>D swara</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan panyigeg wanda ana 4 :</p><ul><li>wignyan = paten H \u27a1\ufe0f \ua983</li><li>layar = paten R \u27a1\ufe0f \ua982</li><li>cecak = paten ng \u27a1\ufe0f \ua981</li><li>pangkon = sakliyane paten H, R, lan ng \u27a1\ufe0f \ua9c0</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan wyanjana ana 3 :</p><ul><li>Cakra = sesulih ra \u27a1\ufe0f    \ua9bf</li><li>keret = sesulih cakra lan pepet \u27a1\ufe0f \ua9bd</li><li>pengkal = sesulih ya \u27a1\ufe0f \ua9be</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan swara ana 5 :</p><ul><li>wulu unine i \u27a1\ufe0f \ua9b6</li><li>suku unine u \u27a1\ufe0f \ua9b8</li><li>pepet unine e \u27a1\ufe0f   \ua9bc</li><li>taling unine \u00e9 \u27a1\ufe0f \ua9ba</li><li>taling tarung unine o \u27a1\ufe0f \ua9b4\ua9ba</li></ul><p></p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><ul><li>Mapel : bahasa daerah</li><li>kelas : 4</li><li>Materi : Nulis Aksara Jawa</li><li>Kode : 13</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kang-dikarepake-ukarakang-cinatur-polah-kang-kelanturyaiku-752",
            "question": "Kang dikarepake ukara\"kang cinatur polah kang kelantur\"yaiku....    a.tumindak becik dadi tuladha\r\nb.tumindak ala enggal sirna\r\nc.tumindak becik diuri-uri\r\nd.tumindak ala dadi guneman\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. tumindak ala dadi guneman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. tumindak ala dadi guneman</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dumadine-jati-ngaleh-naestokake-dhawuhe-sultan-demak-para-wall-s-164",
            "question": "Dumadine Jati Ngaleh    Naestokake dhawuhe Sultan Demak, para wall sarujuk ngasta mesjid. Nalika mesjid iku\r\nwiwit dibangun, nyatane mbutuhake kayu gedhe kanggo cagake. Para Wali banjur\r\nnganakake parepatan kang dipandegani dening Sunan Kudus. Ing parepatan iku\r\ndiputusake menawa Sunan Kalijaga banjur tindak. Kanjeng Sunan Kalijaga tindak arah\r\nmengulon ngidul, nuju menyang tlatah Semarang\r\nTindake Kanjeng Sunan Kalijaga nasak alas, nrabas gunung seperlu golek wit jati gedhe\r\nkang bisa lan patut didadekake cagake mesjid. Sunan Kalijaga pirsa ana wit jati gedhe\r\nSunan Kalijaga banjur marani wit jati iku, nanging ana kedadean aneh. Saben dicedhaki,\r\nwit jati iku mesthi pindhah panggonan. Mengkono bala-bali, saben dicedaki wit jati gedhe\r\nmesti pindhah-pindhah utawa ngalih-ngalih. Wusanane Kanjeng Sunan Kalijaga ora sida\r\nnegor wit jati iku.\r\n\"Kanggo pangeling-eling marang kedadean aneh iki, papan kene dakjenengake jati\r\nngalih,\" pangandikane Sunan Kalijaga, karo mbacutake tindake terus mengidul\r\nTembung jati ngalih, banjur owah pangucape dadi jati ngaleh. Sateruse bareng papan\r\nkono dadi rame, katelah Jatingaleh, Jatingaleh iki papan rame kang manggon ana ing\r\nSemarang ndhuwur sisih kidul.\r\n1. Irah-irahan wacan ing ndhuwur yaiku\r\na Dumadine Mesjid Semarang\r\nb. Dumadine Sultan Demak\r\nc. Sunan Kalijaga\r\nd. Dumadine Jati Ngaleh\r\n\r\n\r\n\r\ntolong di bantu kaka kaka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><strong><em><u>ndak</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bisa</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bahasa</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawa</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ak</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bkn</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>org</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawa</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Okey</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ujuwa4brs-18-dening-gajah-bayi-bungkus-ditendhang-tendhang-la-652",
            "question": "Ujuwa.4.brs.    18. Dening gajah bayi bungkus ditendhang-tendhang lan dienggo ....\r\na. bal-balan\r\nb. umbul-umbulan\r\nc. idak-idakan\r\nd. banting-bantingan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>a. bal-balan</h3><p></p><p><em>semo</em><em>ga</em><em> membantu</em><em>.</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukara-ing-ngisor-bahasa-kromo-inggil-jatingaleh-papan-rame-ana-se-493",
            "question": "Ukara ing ngisor bahasa kromo inggil Jatingaleh papan Rame ana Semarang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tolong di jawab, ulangaj adek gw nih woi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sarno-wis-teka-pak-guru-sampun-153",
            "question": "Sarno wis teka, Pak Guru sampun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sarno wis teka, pak Guru sampun rawuh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "329",
            "question": "\ua9cb\ua9a7\ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9a9\ua9b2\ua997\ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: \ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9\ua9cb\ua9a7\ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: \ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9a9\ua9b2\ua997\ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9\ua9cb\ua9a7\ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9a9\ua9b2\ua997\ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-kang-diarani-dhong-dhing-yaiku-a-cacahing-lagu-saben-sa-999",
            "question": "17. Kang diarani dhong dhing yaiku ....    a. cacahing lagu saben sapupuh\r\nb. cacahing wanda saben sagatra\r\nc. cacahing gatra saben sapada\r\nd. tibaning swara pungkasaning sagatra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>D</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>tibaning</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>swara</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>pungkasaning</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>sagatra</u></strong></p><p></p><p>Kang diarani dhong dhing yaiku pungkasaning swara sagatra. Dhong dhing uga diarani guru lagu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>pem</strong><strong>bahasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>klo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}